% -*- TeX-master: "practicas.ltx" -*-
\chapter{Estructura de un programa en Matlab}

Estructura básica de un programa de Matlab que implementa un algoritmo.

Los parámetros son:
\begin{itemize}
\item Entrada: \texttt{p1}, \texttt{p2}, \texttt{p3}, \dots
\item Salida: \texttt{s1}, \texttt{s2}, \dots
\end{itemize}

P.ej: el algoritmo de bisección requiere 5 parámetros
de entrada:
\begin{description}
\item[f] La función cuya raíz se busca.
\item[a] Extremo izquierdo del intervalo.
\item[b] Extremo derecho del intervalo.
\item[N] Número máximo de iteraciones.
\item[e] Tolerancia (precisión deseada).
\end{description}
y los datos de salida pueden ser dos:
\begin{description}
\item[r] La raíz aproximada.
\item[k] El número de iteraciones realizado.
\end{description}

Un programa que implementara una función sería como en el listado
\ref{lst:program-structure} y \emph{debe ser grabado en un archivo que
  se llame como la función, en el ejemplo} \texttt{NombreF.m}.

\lstinputlisting[language=matlab, label=lst:program-structure,
caption={Estructura básica de un programa elemental de Matlab.}]
{code/program-structure.m}

